{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "thème": [
          {
            "Question": "Quel spectacle éducatif présente un chien bleu nommé Blue?",
            "TrueAnswer": "Blue's Clues",
            "FalseAnswer": [
              "Dora l'exploratrice",
              "Paw Patrol",
              "Bob l'éponge"
            ],
            "Explication": "Blue's Clues a été développé avec l'aide de consultants en développement de l'enfant et en éducation pour promouvoir l'interactivité et les compétences en résolution de problèmes chez les jeunes enfants."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Arthur', quel animal est le personnage principal?",
            "TrueAnswer": "Aardvark",
            "FalseAnswer": [
              "Ours",
              "Lapin",
              "Éléphant"
            ],
            "Explication": "'Arthur' aborde des problèmes de la vie réelle tels que l'intimidation, les différentes cultures et les handicaps, favorisant l'empathie et la compréhension chez les enfants."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé enseigne la science à travers des inventions et des expériences complexes?",
            "TrueAnswer": "Jimmy Neutron: Boy Genius",
            "FalseAnswer": [
              "The Magic School Bus",
              "Bill Nye the Science Guy",
              "Laboratoire de Dexter"
            ],
            "Explication": "L'émission met en avant l'idée que la science est amusante et passionnante, inspirant les enfants à explorer et à expérimenter le monde qui les entoure."
          },
          {
            "Question": "Quel animal est au centre de 'Wild Kratts'?",
            "TrueAnswer": "Animaux",
            "FalseAnswer": [
              "Insectes",
              "Plantes",
              "Roches"
            ],
            "Explication": "Wild Kratts utilise des prises de vue réelles et de l'animation pour mettre en valeur la faune et promouvoir une compréhension plus profonde des animaux et de leurs habitats."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage de 'Sesame Street' enseigne aux enfants les lettres et les chiffres?",
            "TrueAnswer": "Big Bird",
            "FalseAnswer": [
              "Cookie Monster",
              "Oscar le Grouch",
              "Elmo"
            ],
            "Explication": "Big Bird est l'un des personnages les plus aimés de 'Sesame Street' et aide les enfants à apprendre à travers des chansons éducatives et des activités."
          },
          {
            "Question": "Que signifie l'acronyme STEM dans les dessins animés éducatifs?",
            "TrueAnswer": "Science, Technologie, Ingénierie, Mathématiques",
            "FalseAnswer": [
              "Social, Théâtre, Anglais, Musique",
              "Sports, Temps, Divertissement, Mentalité",
              "Sensoriel, Réflexion, Émotions, Motivation"
            ],
            "Explication": "L'éducation STEM se concentre sur l'intégration de ces quatre disciplines pour créer un paradigme d'apprentissage cohérent, préparant les enfants à des carrières futures dans ces domaines."
          },
          {
            "Question": "Quelle émission met en scène une jeune fille qui résout des problèmes quotidiens avec son ami singe Boots?",
            "TrueAnswer": "Dora l'exploratrice",
            "FalseAnswer": [
              "Paw Patrol",
              "Arthur",
              "Bob l'éponge"
            ],
            "Explication": "Dora l'exploratrice encourage le bilinguisme et les compétences en résolution de problèmes alors que Dora engage son public pour trouver des solutions avec les téléspectateurs."
          },
          {
            "Question": "Quel spectacle éducatif met en avant un professeur de science qui emmène les élèves en sorties éducatives?",
            "TrueAnswer": "The Magic School Bus",
            "FalseAnswer": [
              "Bill Nye the Science Guy",
              "Jimmy Neutron: Boy Genius",
              "Laboratoire de Dexter"
            ],
            "Explication": "The Magic School Bus met l'accent sur l'apprentissage pratique et l'exploration scientifique, encourageant la curiosité et la réflexion critique chez les jeunes téléspectateurs."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Bob the Builder', quelle est la principale occupation de Bob?",
            "TrueAnswer": "Constructeur/Ouvrier en bâtiment",
            "FalseAnswer": [
              "Chef",
              "Pilote",
              "Agriculteur"
            ],
            "Explication": "Bob the Builder encourage le travail d'équipe, la résolution de problèmes et l'implication dans la communauté, apprenant aux jeunes enfants la valeur du travail acharné et de la persévérance."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé enseigne le partage et la bienveillance parmi les jeunes téléspectateurs?",
            "TrueAnswer": "Care Bears",
            "FalseAnswer": [
              "My Little Pony: Friendship is Magic",
              "Paw Patrol",
              "Tortues Ninja Adolescence Mutant"
            ],
            "Explication": "Care Bears met l'accent sur l'importance de l'empathie, de l'amitié et de la coopération, transmettant des valeurs et des comportements positifs aux enfants."
          },
          {
            "Question": "Dans 'The Magic School Bus', quel est le nom de l'enseignante en science aventurière?",
            "TrueAnswer": "Mme Frizzle",
            "FalseAnswer": [
              "Mme Doubtfire",
              "Mme Marvel",
              "Mme Puff"
            ],
            "Explication": "Le style excentrique et enthousiaste d'enseignement de Mme Frizzle engage les élèves dans la découverte scientifique et favorise l'amour de l'apprentissage et de l'exploration."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé vise à sensibiliser les enfants à la conservation de l'environnement?",
            "TrueAnswer": "Captain Planet and the Planeteers",
            "FalseAnswer": [
              "Les Schtroumpfs",
              "Les Tortues Ninja Adolescence Mutant",
              "Ben 10"
            ],
            "Explication": "Captain Planet and the Planeteers inculquent des valeurs respectueuses de l'environnement et une conscience écologique, incitant les enfants à être des gardiens responsables de la planète."
          },
          {
            "Question": "Quel spectacle met en scène un singe curieux qui explore le monde avec l'Homme au chapeau jaune?",
            "TrueAnswer": "Curious George",
            "FalseAnswer": [
              "Bob l'éponge",
              "Paw Patrol",
              "Dora l'exploratrice"
            ],
            "Explication": "Curious George encourage la curiosité, la résolution de problèmes et la créativité, alors que le personnage bien-aimé apprend sur le monde à travers ses aventures."
          },
          {
            "Question": "Sur quoi se concentre l'émission éducative 'Sid the Science Kid'?",
            "TrueAnswer": "Découverte et Investigation",
            "FalseAnswer": [
              "Aventure et Exploration",
              "Imagination et Créativité",
              "Sports et Fitness"
            ],
            "Explication": "Sid the Science Kid encourage les enfants à être curieux et à explorer le monde à travers l'investigation scientifique et la découverte, nourrissant leur curiosité naturelle."
          },
          {
            "Question": "Quel type de créature est l'animal de compagnie de Mme Frizzle dans 'The Magic School Bus'?",
            "TrueAnswer": "Lézard",
            "FalseAnswer": [
              "Lapin",
              "Perroquet",
              "Hamster"
            ],
            "Explication": "Le lézard de compagnie de Mme Frizzle, Liz, rejoint souvent la classe lors de leurs sorties aventureuses, ajoutant de l'humour et des connaissances scientifiques en chemin."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé met en scène un groupe de chiots en mission de sauvetage tout en enseignant le travail d'équipe et la résolution de problèmes?",
            "TrueAnswer": "Paw Patrol",
            "FalseAnswer": [
              "Scooby-Doo",
              "Woofster Finds a Home",
              "Puppy Dog Pals"
            ],
            "Explication": "Paw Patrol intègre des thèmes de travail d'équipe, de citoyenneté et de bravoure, tout en enseignant également des compétences en résolution de problèmes et la responsabilité communautaire aux jeunes spectateurs."
          },
          {
            "Question": "Que 'WordGirl' apprend-elle aux enfants dans un format éducatif de super-héros?",
            "TrueAnswer": "Vocabulaire",
            "FalseAnswer": [
              "Mathématiques",
              "Histoire",
              "Astronomie"
            ],
            "Explication": "WordGirl permet aux enfants d'élargir leur vocabulaire et leurs compétences linguistiques, promouvant l'alphabétisation et l'amour de l'apprentissage à travers des aventures de super-héros captivantes."
          },
          {
            "Question": "Dans le dessin animé 'Clifford the Big Red Dog', qu'est-ce qui est unique chez Clifford?",
            "TrueAnswer": "Devient très grand",
            "FalseAnswer": [
              "Parle comme un humain",
              "Peut voler",
              "Nom donné d'après un célèbre scientifique"
            ],
            "Explication": "La taille extraordinaire de Clifford favorise les thèmes de l'acceptation, de la gentillesse et de l'empathie, abordant les défis et les joies d'être différent avec positivité."
          },
          {
            "Question": "Quelle série animée tourne autour d'un groupe de jeunes amis apprenant l'importance des bonnes manières et de la gentillesse?",
            "TrueAnswer": "Les Berenstain Bears",
            "FalseAnswer": [
              "Bob l'éponge",
              "Teen Titans Go!",
              "Transformers"
            ],
            "Explication": "Les Berenstain Bears inculquent des valeurs positives et des compétences sociales, enseignant aux enfants le respect, l'empathie et l'importance de la dynamique familiale."
          },
          {
            "Question": "Sur quoi se concentre l'émission mettant en scène un enfant super génie naviguant à travers diverses expériences éducatives et sociales?",
            "TrueAnswer": "Little Einsteins",
            "FalseAnswer": [
              "Bob le Builder",
              "Noddy",
              "Thomas et Ses Amis"
            ],
            "Explication": "Little Einsteins encourage la pensée créative et initie les enfants à la musique, à l'art et aux cultures du monde, favorisant une approche holistique de l'éducation précoce."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}